###### 玩转金刚梯>金刚字典>
### 安卓手机

- 所谓<strong> 安卓手机 </strong> 是指其[ 核心软件 ](/LadderFree/kkDictionary/CoreSoftWare.md)釆用[ 安卓操作系统 ](/LadderFree/kkDictionary/OS_Android.md)的那一类手机
- <strong> 安卓 </strong>并不是一个手机品牌，而是一个[ 操作系统 ](/LadderFree/kkDictionary/OS.md)的品牌
- <strong> 安卓 </strong>隶属于美国谷歌公司，是一个[ 开源操作系统 ](/LadderFree/kkDictionary/OS_OpenSourceOS.md)
- 多个品牌的手机都釆用了[ 安卓操作系统 ](/LadderFree/kkDictionary/OS_Android.md)，比如三星、华为、小米等手机均釆用[ 安卓操作系统 ](/LadderFree/kkDictionary/OS_Android.md)，故这些品牌的手机都属于<strong> 安卓类手机 </strong>
- 市场上每10部手机中大约有9部属于<strong> 安卓类手机 </strong>
- <strong> 提醒金刚之友  </strong>
  - 切不可把<strong> 安卓 </strong>理解为手机的品牌
  - 错误的理解：“因适用于安卓的金刚App梯应安装在<strong> 安卓类手机 </strong>上，而我的手机是三星手机，不是安卓手机，故适用于安卓的金刚App梯不适合我的手机”
  - 正确的理解：“只要我的手机不是苹果手机，则极有可能是<strong> 安卓类手机 </strong>，适用于安卓的金刚App梯极有可能会成功安装在我的手机上”

#### 返回到
- [玩转金刚梯](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)



